Excel 問題求教

如圖, 由左邊變成右邊
將同一組打直放返一齊
唔用VBA做唔做到?

點樣match多一個value?
=MATCH(3,{1,3,2,3},0) -> 2
好似呢個咁, 點樣搵到個index 4?

訓前一推

直接用filter
Copy&paste 完

Pivot table

幾十個種類甚至幾百，幾千又係人手?
雖然多過一百都唔會搵excel搞
又或者每日要update，都係人手咩
用得excel梗係玩自動化
唔係對唔住excel

個value可以出到佢自己本身?
我見淨係有sum, count, average, ...

呢個方法都唔錯
btw, 點樣用excel控制全屋電器

原來可以咁樣用sort()
巴打保重身體

唔好再用 excel